]台灣大學氾濫，取錄分數極低，5歲小童亂答ＭＣ題也可入大學

一名5歲童昨端坐在書桌前，她並非天才，亦未經訓練，憑直覺「回答」台灣的大學入學試卷的選擇題部份，結果獲21分。此前，一名高中生卻以低於這孩子的成績──總成績7分（滿分500分）、每科不到3分，入讀稻江科技暨管理學院的資訊科技系。台灣學界無不擔憂，公眾更譁然︰「只要會寫自己的名字就可以上大學。」

台灣高校招生周三放榜，錄取率高達96.28%，較去年90.93%高，創下歷年新高，在逾9萬名考生中，僅3,000人被「叮」出局。當中位居兩岸三地名校之冠的台灣大學，其財務金融系、電機系、法律系、醫學系在各學科中錄取分數最高，最低也達380分。

「沒考上比上榜更不容易」
不過，最令學界、考生和家長擔心的是，大學錄取分數亦創下新低，有5間大學、10個學系的錄取分數最低，平均每科不到5分，遠低於去年平均每科17分的成績。其中，稻江科技暨管理學院，更錄取了一名平均每科不足3分的高考生。
有補習社負責人就今年填充試題做了一項統計，發現只要全部試題都選擇答案 C的話，或者每份試卷只選兩個會答的來做，同樣可以過關成為大學生。面對考大學變得如此兒戲，有授不滿地說︰「這樣的成績連讀中學都未夠資格，怎麼能讀大學？」有民眾更諷刺道︰「沒考上的人比上榜的更不容易。」

高校取錄率96.28%創新高
台灣育部門在逾10年前，為紓緩學生考試壓力而推出廣設大學的措施，像1997年時台灣有139所大學，至今已有163所，而大學生的人數亦由78萬人激增至147萬人，幾乎增加了一倍。在大學數量不斷增加，但台灣人口出生率卻逐年遞減的情況下，令近年高校聯招屢創高錄取率，今年更高達96.28%。國民黨團副書記長周守訓批評道，大學生質素下降，加上缺乏專業訓練，將出現大學一畢業即面臨失業的困境。

就連育部高司長何卓飛亦不禁說︰「明年錄取率可能超過100%，每個高中畢業生都有大學可讀。」他擔心不久將來，台灣一些排名較為低的大學畢業證書將不被外國承認，屆時這些大學將淪為「野雞大學」。

0

比起支那比錢買
起碼都有去考

當中位居兩岸三地名校之冠的台灣大學

台狗一貫文筆，看到了後小篇也傻眼了
唔意外

點解台灣係要做到咁極端，乜大學咁濫都搵到錢㗎咩？

聽都未聽過

當中位居兩岸三地名校之冠的台灣大學

台狗打飛機打到咁

樓上班人係咪覺得台大廢

除左台大基本其他都係野雞

我唔講香港啦，一陣啲人又話我打飛機
但我寧願同支那人打飛機都唔想顯得自己無知
清華同北大唔係都好勁㗎咩？
同台灣同樣用普通話教，講讀書啲支那人精英點都秒台狗啦

一定唔係兩岸三地之冠先

唔講香港
點都會排咗北大同清華先
講資源講學生水平，支那好dup本落去，同埋支那高考出名痴線
識啲嘢嘅都唔會覺得台大比得上北大同清華

無知一問
點超過100%? 計埋跳級果d尖子？

超生
買學生返嚟避殺校？

北大 清華 是但抽個考第尾既都屈死三大仔啦

哦
早啲訓喇今晚

台狗笑撚死人

如果台狗眼中的兩岸=台澳，三地=台北台中台南，咁台大應該真係第一

唔計班出貓買沙紙嘅 支那人讀書都幾勁

果3千人應該比人笑成世
或者真係弱智

特登做錯都幾勁

真係笑而不語

個三千人先係最聰明個班
用計令大學唔收自己

台大勁係邊？

港大>中大=北清=科大>台大=復旦>城大理大>浸大lingU>>>>>>>>>>>>>其它

咁上下啦，兩岸三地既話

屆時這些大學將淪為「野雞大學」？

依家已經係啦柒頭

其實呢3千人全部都係冇去考

寧舍柒過人

又唔可以話抽個第尾既
不過大部分可以抽贏囉

北清既體育生、靠關系入既多到一堆堆
正常水平既係可以屌打三大，但考包尾既真係難講

我發覺台仔真係好鐘意打飛機
仲有d亞洲乜乜乜，好鐘意加呢啲

排得港大中大係前面都一定係無知撚
或者連大學都未讀過
你話我踩港又好5毛又好
清華北大同三大根本唔係同一個層次
唔好將自己睇到咁高啦

台灣d大學10幾分dse都入得
幾乎任揀
包括台大政大

中大科唔敢講，港大一定高過北清

我就曾經好想入北大、考過北大既，好清楚佢勁係邊，但都覺得佢唔夠kongu黎

或者你可以講下北大邊方面強過港大

睇大學唔好睇入面學生質素，不斷講NDS有幾勁。 大學來講三大同清華北大其實真係差唔多， 但係講國際化同知名度， 就業前境呢d， 港大又好難唔好過佢地小小既。

呢個真

不過 如果只計考試考入去既

三大只計jupas入既

北清 頭 10% 對三大 頭10%

中間10% 對 三大 中間 10%

尾個10% 對 三大 尾個 10%

三大 win到幾局？

咁講可能 overgeneralized

但 數學/物理系等等既hard subjects 平均真係差太多。。

相反 商科等等既soft subjects又未必， 我個人認為三大質素好得多

我中學有同學dse得2,3分都去咗台灣讀大學

我覺得睇你用平均水平定最勁黎比較 平均可能港大好啲 但最勁果啲一定係北清
仲有應該係復旦>台大
利申 間間有中學同學 有頂尖尖子 又有麻麻地嘅

係 識人dse 18分
話佢入到台大 只係佢唔想入

都要睇科
識港大nds係入唔到北大清華先入港大

有人話中國 既大學 一向都係一流學生二流校園三流管理四流教授

香港好似相反，一流教授二流管理三流校園四流學生

比較學生質素只係中學分banding 後既延伸， 大學入面唔同programs既收生成績亦係資源調配既重要指標，係咪最重要就可圈可點， 但成班渣學生既話係教材難度上又無可避免愈來愈易。。

特別數理科影響極大。。

其實nds讀書係好勁，只講讀書 nds可能仲勁過美國三大部分學生， 但係係國際唔同類型比賽， 北大清華唔夠突出係事實。

國際化只可以話港大收International student多
知名度既話我諗依家你去外國清北張cert好過港大好多
就業前景我諗清北更加秒殺港大

台大除咗電機之外，你覺得勁過新加坡，日本，香港，中國最頂尖那些大學嗎？

之前先有個台灣教授因為台大俾唔到錢佢做研究走左黎香港，報紙都有報導。

如果以最勁那間大學計台大比排名落後香港，新加坡，南韓，日本，大陸。

收生源北大清華一定贏hku，港大拍馬比唔上，人地九百萬考生揀幾千人，hku四萬幾考生揀千幾人，人地贏九條街

人文精神、風氣既話北清都應該可以贏hku（但中大係呢方面又贏返轉頭）

但講到research既成果、校友既社會地位（雖北大清華年年出國家主席同總理，但出左中國就幾乎無影響力，反而HKU既校友出世界都係）、國際化、教育質素、知名度等等都一定係hku贏

台大無咁折墮掛

衰過大陸

台仔真係可愛

絕對冇可能dse十幾分入台大政大
吹水唔好吹到喧離譜啦

真實唔岀其

排除香港嘅大學
淨係睇北大、清大同台大比較
真心唔會覺得台大係勝過支那嗰啲

又大戰

睇qs既話復旦同lingu差唔多

台大唔係最勁 但如果你聽都未聽過 問題可能係你度

連學生質素都差一大節
你睇台仔講既野同英文水平差過中國一線城市既人就知

睇左無數個台灣升學post都冇人答過

台灣野雞大學同ive邊個好D

讀完雞大學返香港等唔等於high deep?

如果你有台灣讀到果幾間國立再攞到獎學金升到美國讀master 都幾好架

向美國呢度，人地連香港有乜大學都唔識
又打飛機

港狗又好突出?

除左台大 仲有邊間拎得出黎講

連登仔呢啲排名無乜意義
純粹主觀喜惡角度判斷

其實北大同清華都兩堆人既，好多係因為係北京出世易入好多。而有堆係省狀元之後入到個堆就真係勁。

日本遺產 同 在台復校 幾間

台灣D垃圾大學仲衰過香港D asso HD

台灣清華大學囉

就業前景?咪傻啦
人地早就好過香港
大陸個市場大香港n倍啊

清北識到既大陸人脈贏香港n倍
係香港班白痴先睇到自己咁高

排名已超越港大了

向英美國D 人咪一樣唔知巴黎政治學院同莫斯鮑曼科技大學
唔通人地又係廢咩？
人地岀左唔少政治家同軍火工程人員唔通又要周圍好似你台仔咁認叻？

廢事駁

你香港d asso HD有乜拎得出手既skill set?

人地d新聞係比自己d人睇，有乜問題
香港咪一樣都係咁，寫到自己靚一靚

出左自己地盤 全部都變垃圾
港大不出香港
北大不出中國
台大不出台灣

被連登仔恥笑嘅台仔朱經武 做過香港科大校長

Case 同tech 既competition， 3大的確係攞好多獎。 btw, 你個個post都眨港做咩9， 垃圾五毛扮美國

不過不失囉

正常

港狗最叻自戀

早抖啦on9仔

咁你話美帝既人唔認識香港既大學有咩意義？
但香港人之少唔會冇Data 就周還吹自己幾咁叻唔怕俾人笑

果三千人都知讀黎冇用。唔通做整車，裝修，揸巴士都要大學畢業咩。早幾年學師好過啦

反駁唔到呀？

一早block咗佢㗎啦
乜都美國美國
好撚作狀

港狗會唔會係報紙唔引source 話HKU 係兩岸三地之冠？
台仔就會啦

討論大學質素首先要define 邊個方向..

究竟係講undergraduate postgraduate 定真係professor/researcher呢

如果係講research, QS ranking 已說明一切
Undergrad就真係好睇科 好難一概而論

不過個人覺得以undergrad能力同表現
理工科嚟講 三大唔夠北大清大嚟
大陸最top嗰班真係可以靠努力嚟屈機
香港人讀香港大學太多引誘 唔似中國人咁可以訓晒個身落去讀書

點解離譜呢?
其實講緊台大獸醫/醫科個D都只係28分左右已經收到OFFER(識人係)
計埋其他冇咁出名既牙科醫科獸醫藥劑等等
台大/政大/中字輩普通科真係可能20,21分已經入到

北大同清華點都勁過台大啦下話

呢個真係好大問題
學生質素會退步

而家就係同你講現實啊
你搵個人/搵資料睇下邊個可以單憑dse十幾分入到台大政大
（除非你係講入僑先讀再分發）

其他大學就任揀
台大政大一定唔得啦
記得有台政大offer好多都有港大中大offer 所以好多人都揀返香港升學 台大政大既就成日冇人去報到

非打手 係純粹覺得咩dse十幾分入台大政大吹得過份左

香港八大現在都係咁上下分數姐

舐台撚2bits腦

佢話10幾分所以先覺得離譜姐

讀台灣大學真係自取其辱

世界大戰
又釣魚文 悶唔悶D

冇22分以上都好難八大啦

ive定台灣雞大學好啲

咩年代定係我outdate

識人冇考dse 用校內成績都入咗台灣人大學

你個概念俾人偷換咗啦

上年最低唔係要22分先穩入ugc ？

現在考生少左，所以愈收愈低分。。。。。
唔洗20都有得讀了

你睇真d

你個上年係咪2014

如果你當恆管係大學咁你都岩既

上堂派緊準考證果陣 已經有人有台灣offer
條友講緊係全級包尾果班人

其實話十幾分入台大既人知唔知聯合分發呢樣嘢 鳩吹都有個譜 事實上台大既offer基本都係入三大既分數 因為佢地放jupas前會攞台大做水泡

屌好似岩岩放監

16/17 QS排名
港大: 27
中大: 36
科大: 44
台大: 50名不入

以我所知其實真係唔多人會報台灣既大學
十居其九都係明知自己入唔到大學既人
預左自己有20,21分既其實大部份都已經唔會選台灣既大學
所以入台灣大學都好，分數真係唔洗高
真係識人28分收到台大獸醫offer，咁你覺得其他普通科又有幾高啦
唔係話28分唔高但係香港極其量都係讀pt ot之類

我想問 有人承認過咩?
台灣自己都未必認啦

而家殺緊校啦，其實篇新聞拎間咁濕鳩既黎報真係好無意義

淨睇台灣頭十間咪正常返好多囉 雖然唔及香港但都算係咁啦，老老實實台清乜乜中字輩個啲都唔差啦

追post啦 白痴仔

其實現實仲誇張過新聞
睇返資料17分入到city傳理

朱經武係美國浸左幾耐？

如果佢台大 phd你估有得做？

真係有台大PhD係香港做教授

你話之人地讀乜大學,人地畢業後,搵到錢就係

台狗都吹奏?傻撚左?
20分dse就入到垃圾台大
係香港lingu都要考慮下先收你喇

垃圾台灣大學

小弟讀中文
兩岸三地雖然個風格唔同
支那專注係理論或者文本上嘅問題
台灣就專注創新個到
香港就兩頭唔到岸
但係我覺得綜合黎講
支那>香港>台灣
就算講創作台灣頂盡同支那平排
理撚得你台灣最top係邊啲大學
但圍爐feel係兩岸三地最勁

台灣al只出mc唔出essay根本唔能夠篩走1d讀唔到書GE廢物,靠撞點解撞到十幾分

台灣人質素有幾撚低
自己有眼睇
風化島 英文又差
大陸起碼有勁果批

你睇下我上面D資料先

人人有書讀幾好呀

見到個傻閪幫北清打j 真係笑死人😂😂

香港連自由的靈魂也沒有了!

我身邊有真人case
你想吹奏台狗都去岩個地方喇

真係人唔笑 狗都吠
讀完d野雞大學想人認同你地?

咁define埋咩叫質素*先
考試勁=質素好？
出到去社會，1st hon只係一張紙，你knowledge build up得好唔好，做一個月就知
仲有presentation skill, 呢樣先係職場最重要的野

香港咪一樣都係收得咁低
另外,我無去台灣讀

乜都係假,命運好就是好,有人脈最好
有齊呢D野,像是坐直升機上位
knowledge?香港最唔重視knowledge

之前睇過個research，北大清華食左北京市差不多一半既教育資源。
兩間夾埋一年既開支預算要成300幾億

考試入北清既學生大家應該都唔反對係考試勁

其中唔少的確只係單單考試勁

特別係幾近考試代表一切既ug 理工科佢地表現相當優異

其他方面一般來講冇特別突出既地方

但單從考試而言， 某d純數純物既course個mean唔夠30 個班人輕鬆接近full marks, 差距始終係有， 特別係而家dse淺化左數學之後， 差距已經拉得更大

去台灣讀獸醫的確要起碼best5 25分
雖然絕大部分都係野雞 但唔代表100%都係垃圾

無腦果d，一早推佢出社會做低下階層，用盡佢果4年既生產力，好過比佢讀大學玩4年

笑到屌唔撚住

唔洗20？你on9？

得罪講句係

冇錯架，人工都話埋你知，有啲叻少少嘅台狗仲要去上海北京搵食

係 台狗嘅大學真係狗也不屌

sor台狗同dse逃犯會屌

排名一向俾街外人睇，正如世界排名港大高過東大，你唔會真係信囉

不過台灣大學真係太多太癈，應該改名做理工

你可以去睇下資料

你話之人地點

成個post都離晒題
不過有花生食永遠都係最好

笑死唔笑死

真係完全駁唔到呀我屌

香港ive lol世界冠軍

我自己三大都係咁話，北大清華係真係太勁

以平均水平黎講 北大清大完屌港大(中科差距更加唔好講)

但如果以頂尖學生/研究黎講 北清港仲係同一層次
(當然潛力黎講緊係北清好)

中大港大科爾北大清華邊間勁啲都好啦，都勁過台大掛

台大好撚廢 拎黎同香港大陸比較既資格都未撚有呀

台灣學不嬲都係垃圾黎架啦

睇你咩科姐講真

以前科網熱潮 三大CS CE IE 收AL兩三條A 果個時代，我覺得同北清交復台 比係會有機會勁過佢地既。

宜家就點睇都係調翻轉，尤其清華CS，應該係全中國大學收生分數TOP 5既系。再加埋比賽拎牌後保送入去果堆人，完全就係精英雲集。

反之business school 係香港不嬲都係除medical / law school 外既local 精英尖子最多既地方，所以我覺得同上面果五間比係唔輸蝕既。

當然我係講緊UG

講真台仔淨係用MC黎做問題已經知咩水平啦

搏唔到
d人笑台灣打飛機
其實自己咪又係拎香港個排名打飛機

唔怪得台灣d大學生人工咁低

其實台灣當初集中資源,專心搞返好嗰堆由大陸走難過去的大學同專上學院都夠做啦,咁而家咪唔駛面對大學氾濫囉

They are well paid for it

IVE都好過台灣D所謂大學

台狗學店根本冇考dse都照收

喂 讀美國雞校果個出返去先啦 美乜堅

所以你明點解d台狗大鄉里出城成日以為自己世界第一啦

離題到好嚴重 由台大勁唔勁去到蝗大同三大再去到學生邊一邊勁 幾時討論埋教育制度？